\documentclass[a4paper,10pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}

%opening
\title{README MPI Java}
\author{...}

\begin{document}

\maketitle

% \begin{abstract}
% 
% \end{abstract}

\chapter{Compilazione}
\label{chap:comp}
OpenMPI con java bindings \'e stato compilato con jdk1.7.0\_71 (64 bit) (la stessa usata per uno dei due .zip dei BDD - portiamo tutto a 64 bit!).

Su cluster PLX non so se puoi accedere alla mia home e usare la mia installazione di MPI, nel caso te la installo anche da te, ora che ho capito come si fa ci vuole poco. 
Nel caso guarda sezione \ref{chap:inst-ompi}.

Purtroppo io ho SO a 32 bit quindi appena ho tempo installo la versione 64 bit. Per ora andiamo a 32 bit mentre implementiamo e poi al test su cineca facciamo 
(nel caso mi butto su winzoz a fare il compile) compilazione usando 64 bit.

Per le specifiche guarda (e modifica pure) sezione \ref{chap:spec} e sezione \ref{chap:impl}. Poi sto file, una volta completate e accordate le specifiche e implementato il sistema, lo traduciamo in inglese così abbiamo documentazione gi\'a bella che fatta



\chapter{Install OpenMPI}
\label{chap:inst-ompi}

\begin{enumerate}
 \item Scompatta \texttt{openmpi-v1.8.4}\\
\item esegui il comando \\
\begin{scriptsize}\texttt{./configure --prefix=<folder/where/build> --with-verbs=yes --with-memory-manager=none --enable-static=yes --with-tm=/cineca/sysprod/pbs/12.3.0.143517 --enable-mpi-java --with-jdk-bindir=/path/to/jdk1.7.0\_71\_x64/bin --with-jdk-headers=/path/to/jdk1.7.0\_71\_x64/include}\end{scriptsize}\\
\item esegui \texttt{make}. 
\item esegui \texttt{make install}
 
\end{enumerate}

Avrai nella cartella di build le varie sottocartelle bin, include, ecc. In lib troverai mpi.jar (contenuto in questa cartella). In bin troverai mpirun per eseguire i programmi, mpijavac, mpicc per copilare, ecc.


\chapter{Specifications}
\label{chap:spec}

\section{Messages}
\label{sect:msgs}
\subsection{Tag}
\label{sect:tag}
\begin{tabbing}
  \hspace{50pt}\=\kill

 \textbf{0} \> control message\\ 
 \textbf{n} \> invio query, dove\\
 \>  $\bullet$ n = posizione nell'array probArray del master \textbf{+ 1},\\
 \>  NOTE: Arbitrary non-negative integer assigned by the programmer \\
 \>  to uniquely identify a message. Send and receive operations should\\
 \>  match message tags. For a receive operation, the wild card \\
 \>  MPI\_ANY\_TAG can be used to receive any message regardless of \\
 \>  its tag. The MPI standard guarantees that integers \textbf{0-32767} \\
 \>  can be used as tags, but most implementations allow a much larger \\
 \> range than this.



\end{tabbing}


\subsubsection{Control message}
\label{sect:ctrl-msg}

\begin{tabbing}
 \hspace{130pt}\=\kill
  \textbf{$\langle$Generic Data$\rangle$} \> dati inviati tra master e slave (in alcuni casi\\
  \>conviene \texttt{pack} e \texttt{unpack} per evitare $n$ send)\\ 
  \textbf{$\langle$Integer number (int)$\rangle$} \> messaggi di controllo e informazioni generali \\
  \> \textbf{1} - stop ($\blacksquare$)\\
  \> \textbf{2} - continue ($\blacktriangledown$)\\
  \> \textbf{3} - ready to compute queries ($\bigstar$)\\
\end{tabbing}
 
 


\newpage
\section{Workflow}
\label{sect:wrkflow}
\begin{center}

\begin{scriptsize}
 \begin{tabular}{ccc}
\textbf{Master}					&						& \textbf{Slaves} \\
						&						& \\
1.init.m. arguments parsing			&						& 1.init.s. arguments parsing\\
arguments returned				&						& \\
by MPI.Init(args)	 			&						& \\
						&						& \\ \hline\hline
run compute$\langle$learning,test$\rangle$	&						& run compute$\langle$learning,test$\rangle$ \\
						&						& \\
2.init.m. preparing/send PMap			& PMap						& \\
						& $\rightarrow$					& 2.init.s. receiving PMap\\
3.init.m. initialization			&						& 3.init.s. initialization\\
						&						& \\ \hline \hline
Examples computation				&						& Examples computation\\
						& 						& \\
4.exs.m. send/execute examples, 		& See Section \ref{sect:sched} for different	& 4.exs.s. receive/execute examples, \\
receive examples results			& scheduler					& send examples results \\
						&						& \\\hline \hline
						&						& \\
5.EM.m. check stop criterion			& continue ($\blacktriangledown$ msg 1 tag 0) /	& \\
						& stop ($\blacksquare$ msg 0 tag 0)		& \\
						& $\rightarrow$					& 5.EM.s. receiving signal from master\\
						&						& \\
6.EM.m. compute expectation			&						& 6.EM.s. compute expectation \\
						& eta						& 7.EM.s. send expectation results\\
						& LL$_i$					& \\
7.EM.m. receiving results form slaves		& $\leftarrow$					& \\
						&						& \\
8.EM.m. compute maximization			&						& 8.EM.s. waiting for maximization results\\
						&						& \\
9.EM.m. send maximization's results		& probabilities 				& \\
						&$\rightarrow$					& 9.EM.s. receiving maximization's results\\
						&						& \\
						& \textbf{until stop criterion} $\circlearrowleft$& \\ \hline \hline
						&						& \\
10.fin.m print ontology				&						& \\
11.fin.m finish					&						& 10.fin.s finish \\ \hline 
\end{tabular}
\end{scriptsize}



\end{center}
\pagebreak
\subsection{Schedulers}
\label{sect:sched}

\subsubsection{Single Step Scheduling}
\label{subsect:singlestepsched}
\begin{center}

\begin{scriptsize}
 \begin{tabular}{ccc}
\textbf{Master}					&						& \textbf{Slaves} \\ 
						&						& \\ 
1.ss.m. division of examples 			&						& \\
 on master and slaves	 			&						& \\
						&						& \\
2.ss.m. starting of $<$n\_of\_slaves$>$		&						& \\
 examples sending threads			&						& \\
						&						& \\
3.ss.m. start of sending cycle			& number\_of\_examples, 			& \\
						& number\_of\_positive\_examples		& \\
						& $\rightarrow$					& 1.ss.s receiving information \\
						&						& for initialization of \\
						&						& example's computation \\
						& 						& \\ \hline
4.ss.m. send example				&  example$_i$					& \\
						& $\rightarrow$ 				& 2.ss.s receiving examples\\
						&						& \\
						& \textbf{repeat for each example} $\circlearrowleft$& \\ \hline
5.ss.m. set master's examples			&						& \\
6.ss.m. execution of master's examples		& 						& 3.ss.s. execution of slave's examples\\
						& 						& \\ \hline
						& example$_i$'s probability,			& 4.ss.s. sending of slave's \\
						& number\_of\_variables				& examples' results information \\
7.ss.m. receiving examples results info		& $\leftarrow$					& \\
						& variables of example$_i$, 			& \\
						& probability of variables			& 5.ss.s. sending of slave's \\
						& of example$_i$				& examples' results \\
8.ss.m. receiving examples results		& $\leftarrow$					& \\
						&						& \\
						&						& \\
						& \textbf{repeat for each query} $\circlearrowleft$& \\ \hline

\end{tabular}
\end{scriptsize}

\end{center}

\subsubsection{Dynamic Scheduling}
\label{subsect:dynamicsched}

\begin{center}

\begin{scriptsize}
 \begin{tabular}{ccc}
\textbf{Master}					&						& \textbf{Slaves} \\
						&						& \\
1.dy.m. starting of $<$n\_of\_slaves$>$ 	&						& \\
 examples sending threads			&						& \\
						&						& \\ \hline
2.dy.m. send example$_i$ to 			& example$_i$					& \\
 slaves/status.getRank()			& $\rightarrow$					& 1.dy.s. receiving example$_i$ \\
						&						& 2.dy.s. execution of example$_i$ \\
						& example$_i$'s probability,			& 3.dy.s. sending of example$_i$'s \\
						& number\_of\_variables				&  results information \\
3.dy.m. receiving examples results info		& $\leftarrow$					& \\
 from ANY\_SOURCE, with ANY\_TAG		& variables of example$_i$, 			& \\
						& probability of variables			& 5.ss.s. sending of examples$_i$'s \\
						& of example$_i$				&  results \\
4.dy.m. receiving examples results		& $\leftarrow$					& \\
						&						& \\
7.dy.m. sending signal	 			& 						& \\
 for end of examples/new example		&continue ($\blacktriangledown$ msg 1 tag 0) /	& \\
						& stop ($\blacksquare$ msg 0 tag 0)		& \\
						& $\rightarrow$					& 6.dy.s. receiving signal from master\\
						&						&\\
						& \textbf{repeat until no queries remain} $\circlearrowleft$& \\ \hline \\
6.dy.m. execution of master's examples		&						& \\ 
$[$parallel execution$]$			&						& \\ \hline 
\end{tabular}
\end{scriptsize}

\end{center}




\chapter{Implementation}
\label{chap:impl}

Durante la fase di make (\texttt{make install}) vengono create anche le API. Nella versione creata non c'è un meccanismo automatico che invia oggetti (tipo usando \texttt{MPI.OBJECT}), 
quindi sfruttiamo l'invio di byte e la serializzazione nativa di Java con i seguenti metodi (sono delle bozze funzionanti ma saranno da migliorare probabilmente)

\begin{verbatim}
// Translate a generic SERIALIZABLE object into a byte array
private static byte[] objectToByteArray(Object obj) 
                    throws Exception  {
    ByteArrayOutputStream bos = new ByteArrayOutputStream();
    ObjectOutput out = null;
    byte[] yourBytes = null;
    try {
        out = new ObjectOutputStream(bos);   
        out.writeObject(obj);
        yourBytes = bos.toByteArray();
    } finally {
        try {
            if (out != null) {
                out.close();
            }
        } catch (IOException ex) {
            // ignore close exception
        }
        try {
            bos.close();
        } catch (IOException ex) {
            // ignore close exception
        }
    }
    return yourBytes;
}

// Translate a byte array into a java.lang.Object object
private static Object byteArrayToObject(byte bytes[])
                    throws Exception  {
    ByteArrayInputStream bis = new ByteArrayInputStream(bytes);
    ObjectInput in = null;
    Object o = null;
    try {
        in = new ObjectInputStream(bis);
        o = in.readObject(); 
    } finally {
        try {
            bis.close();
        } catch (IOException ex) {
            // ignore close exception
        }
        try {
            if (in != null) {
                in.close();
            }
        } catch (IOException ex) {
            // ignore close exception
        }
    }
    return o;
}

// Send a generic object to dest with tag
private static void sendObject(Object obj, int dest, int tag) throws Exception {
    // Translate the object into byte array
    byte[] bytes = objectToByteArray(obj);
    // Save length of byte array
    int[] sizePack = {bytes.length};
    // Send size of byte array
    MPI.COMM_WORLD.send(sizePack, 1, MPI.INT, dest, tag) ;
    // Send byte array
    MPI.COMM_WORLD.send(bytes, sizePack[0], MPI.BYTE, dest, tag) ;
}

// Receive a generic object from dest with tag
private static Object recvObject(int dest, int tag) throws Exception {
    byte[] bytes;
    int[] i = new int[1];
    // Receive the length of the byte array
    MPI.COMM_WORLD.recv(i, 1, MPI.INT, dest, tag);
    // Create the correct buffer
    bytes = new byte[i[0]];
    // Receive the byte array
    MPI.COMM_WORLD.recv(bytes, i[0], MPI.BYTE, dest, tag);
    // Translate the byte array into object
    return byteArrayToObject(bytes);
}
\end{verbatim} 


Le API mettono a disposizione due funzioni, \texttt{pack}\footnote{\url{https://www.open-mpi.org/doc/v1.8/man3/MPI_Pack.3.php} per un esempio} e 
\texttt{unpack}\footnote{\url{https://www.open-mpi.org/doc/v1.8/man3/MPI_Unpack.3.php} per un esempio}. Usando \texttt{pack} si crea un unico buffer con in sequenza i diversi dati da inviare,
alla ricezione successive chiamate di \texttt{unpack} divideranno i campi. Quando vediamo risulta pi\'u comodo possiamo sfruttare questo meccanismo per evitare di creare classi apposta 
solo per un messaggio.

\section{Examples}
\label{sect:ex}
Il seguente esempio lo trovi in questa cartella (HelloWorld\_2.java).

\begin{verbatim}
/*
import mpi.*;
import java.io.*;
public class HelloWorld_2 {

   public static void main(String args[]) throws Exception {


import mpi.*;
import java.io.*;
public class HelloWorld_2 {

public static void main(String args[]) throws Exception {

        
        MPI.Init(args) ;
        
         int myrank = MPI.COMM_WORLD.getRank() ;
         if(myrank == 0) {
             // Uso sempre vettori perchè altrimenti invia e/o  riceve male
             char[] message= new char[1];
             
             
             System.out.println(message);
             message[0] = 'c' ;
             PrintWriter writer = new PrintWriter(
                  "/plx/userexternal/rzese000/MPILocal/openmpi-v1.8.3-190-gd64f72b/" +
                  "myTest/res/the-file-"+myrank+".txt");
             writer.println("send:" + new String(message) + ":");
             MPI.COMM_WORLD.send(message, 1, MPI.CHAR, 1, 1) ;
             // Uso sempre vettori perchè altrimenti invia e/o  riceve male
             int[] i = {5};
             writer.println("send:" + i[0] + ":");
             MPI.COMM_WORLD.send(i, 1, MPI.INT, 1, 2) ;
             
             Integer inte = new Integer(1);
             writer.println("send:" + inte + ":");
            sendObject(inte,1,2);
             
             Employee e = new Employee();
                e.name = "Reyan Ali";
                e.address = "Phokka Kuan, Ambehta Peer";
                e.SSN = 11122333;
                e.number = 101;
                writer.println("send:" + e + ":");
             sendObject(e,1,2);
             
             // Uso sempre vettori perchè altrimenti invia e/o  riceve male
             int pi[] = {1};
             double[] pf = {3.0};
             char[] pc = {'p'};
             
             byte[] po = new byte[100];
             writer.println("packing:" + pi[0] + ": inviato 2 volte");
             int pos = MPI.COMM_WORLD.pack(pi,1,MPI.INT,po,0);
             pos = MPI.COMM_WORLD.pack(pi,1,MPI.INT,po,pos);
            writer.println("packing:" + pf[0] + ":");
             pos = MPI.COMM_WORLD.pack(pf,1,MPI.DOUBLE,po,pos);
             writer.println("packing:" + pc[0] + ":");
             pos = MPI.COMM_WORLD.pack(pc,1,MPI.CHAR,po,pos);
             // Uso sempre vettori perchè altrimenti invia e/o  riceve male
             i[0]=pos;
             writer.println("send dim:" + pos + ":");
             MPI.COMM_WORLD.send(i, 1, MPI.INT, 1, 2) ;
             writer.println("send pack::");
             MPI.COMM_WORLD.send(po, pos, MPI.PACKED, 1, 2) ;
             
             writer.close();
             
         } else {
             // Uso sempre vettori perchè altrimenti invia e/o  riceve male
             char[] message = new char [1] ;
             int[] i = new int[1];
             
             PrintWriter writer = new PrintWriter(
                  "/plx/userexternal/rzese000/MPILocal/openmpi-v1.8.3-190-gd64f72b/" +
                  "myTest/res/the-file-"+myrank+".txt");
             
             MPI.COMM_WORLD.recv(message, 1, MPI.CHAR, 0, 1);
             System.out.println("received:"  + new String(message) + ":");
             writer.println("received:" + new String(message) + ":");
             MPI.COMM_WORLD.recv(i, 1, MPI.INT, 0, 2);
             System.out.println("received:"  + i[0] +":");
             writer.println("received:" + i[0] + ":");
             
             Integer inte;
             inte = (Integer)recvObject(0,2);
             System.out.println("received:"  + inte +":");
             writer.println("received:" + inte + ":");
             
             Employee es = (Employee)recvObject(0,2);
             System.out.println("received:"  + es +":");
             writer.println("received:" + es + ":");
             
             // Uso sempre vettori perchè altrimenti invia e/o  riceve male
             i = new int[1];
             byte[] po = new byte[100];
             
             MPI.COMM_WORLD.recv(i, 1, MPI.INT, 0, 2);
             // Uso sempre vettori perchè altrimenti invia e/o  riceve male
             int pos=i[0];
             i = new int[2];
             double[] di = new double[1];
             message = new char[1];
             MPI.COMM_WORLD.recv(po, pos, MPI.PACKED, 0, 2) ;
             pos = MPI.COMM_WORLD.unpack(po,0,i,2,MPI.INT);
             pos = MPI.COMM_WORLD.unpack(po,pos,di,1,MPI.DOUBLE);
            pos = MPI.COMM_WORLD.unpack(po,pos,message,1,MPI.CHAR);
             writer.println("received:" + i[0] + ":");
             writer.println("received:" + i[1] + ":");
             writer.println("received:" + di[0] + ":");
             writer.println("received:" + message[0] + ":");
             
             
             
             writer.close();
             
             
         }
         MPI.Finalize() ;
     }
     
     
     
     // Translate a generic SERIALIZABLE object into a byte array
    private static byte[] objectToByteArray(Object obj) 
                    throws Exception  {
        ByteArrayOutputStream bos = new ByteArrayOutputStream();
        ObjectOutput out = null;
        byte[] yourBytes = null;
        try {
        out = new ObjectOutputStream(bos);   
        out.writeObject(obj);
        yourBytes = bos.toByteArray();
        } finally {
        try {
            if (out != null) {
                out.close();
            }
        } catch (IOException ex) {
            // ignore close exception
        }
        try {
            bos.close();
        } catch (IOException ex) {
            // ignore close exception
        }
        }
        return yourBytes;
    }

    // Translate a byte array into a java.lang.Object object
    private static Object byteArrayToObject(byte bytes[])
                    throws Exception  {
        ByteArrayInputStream bis = new ByteArrayInputStream(bytes);
        ObjectInput in = null;
        Object o = null;
        try {
        in = new ObjectInputStream(bis);
        o = in.readObject(); 
        } finally {
        try {
            bis.close();
        } catch (IOException ex) {
            // ignore close exception
        }
        try {
            if (in != null) {
                in.close();
            }
        } catch (IOException ex) {
            // ignore close exception
        }
        }
        return o;
    }

    // Send a generic object to dest with tag
    private static void sendObject(Object obj, int dest, int tag) throws Exception {
        // Translate the object into byte array
        byte[] bytes = objectToByteArray(obj);
        // Save length of byte array
        int[] sizePack = {bytes.length};
        // Send size of byte array
        MPI.COMM_WORLD.send(sizePack, 1, MPI.INT, dest, tag) ;
        // Send byte array
        MPI.COMM_WORLD.send(bytes, sizePack[0], MPI.BYTE, dest, tag) ;
    }

    // Receive a generic object from dest with tag
    private static Object recvObject(int dest, int tag) throws Exception {
        byte[] bytes;
        int[] i = new int[1];
        // Receive the length of the byte array
        MPI.COMM_WORLD.recv(i, 1, MPI.INT, dest, tag);
        // Create the correct buffer
        bytes = new byte[i[0]];
        // Receive the byte array
        MPI.COMM_WORLD.recv(bytes, i[0], MPI.BYTE, dest, tag);
        // Translate the byte array into object
        return byteArrayToObject(bytes);
    }
     
     
}



class Employee implements java.io.Serializable
{
   public String name;
   public String address;
   public transient int SSN;
   public int number;
   public String toString()
   {
      return "Deserialized Employee...\nName: " + name 
              +"\nAddress: " + address
              +"\nSSN: " + SSN
              +"\nNumber: " + number;
   }
}
\end{verbatim} 

\end{document}
